<resources>
    <string name="selecciona_pais">Selecciona un país</string>

    <string-array name="paises">
        <item>argentina</item>
        <item>australia</item>
        <item>belgica</item>
        <item>canada</item>
        <item>dinamarca</item>
        <item>espana</item>
    </string-array>

    <string-array name="argentina">
        <item>Argentina</item>
        <item>@drawable/argentina</item>
        <item>
           Argentina es un país sudamericano de gran envergadura con un terreno que incluye las montañas de los Andes,
            lagos glaciales y praderas en las Pampas, la tierra tradicional de pastoreo de su famoso ganado.
            El país es conocido por el baile y la música del tango. Su gran capital cosmopolita, Buenos Aires,
            se centra en la Plaza de Mayo, rodeada por imponentes edificios del siglo XIX, como la Casa Rosada,
            el icónico palacio presidencial.
            El nombre oficial del país es República Argentina, literalmente, "República del Plata". Por elipsis, suele denominarse, "la Argentina". El uso sin artículo, está muy extendido y no se considera incorrecto, si bien la Academia Argentina de Letras lo ha calificado de "reprensible".
            Argentina es el femenino del adjetivo poético "argentino" que indica algo que tiene cualidades de la plata o relacionado con ella, sustantivo formado a partir del adjetivo *h₂erǵ- que significa: “blanco” o bien "brillante".
            Argentina fue una denominación poética de los países ribereños del Plata, río llamado así porque era un acceso a los yacimientos argentíferos del Alto Perú, donde la ciudad de La Plata (Charcas, actual Sucre) era también llamada Civitas Argentina (Ciudad Argentina).
            El uso como topónimo, aunque con una declinación diferente, aparece por primera vez en 1554 en el mapa de Lopo Homem: donde los territorios de la región litoral son llamados: Terra Argentea. Más tarde,en 1602, Martín del Barco Centenera la elige, a imitación de La Araucana, como título de un poema épico sobre la conquista: La Argentina. Desde entonces y hasta finales del siglo XVIII, Argentina y argentino fueron denominaciones literarias del territorio y los pobladores de la región rioplatense.
            Con la creación del Virreinato del Río de la Plata y su posterior independencia como Provincias Unidas del Río de la Plata, Argentina y argentino se hicieron más comunes, aunque a veces con una connotación restringida a Buenos Aires y las provincias cercanas.
            La Constitución de 1826, usó Argentina como nombre oficial del Estado y, desde entonces, a pesar del rechazo a dicha constitución, fue usado de manera habitual. A partir de la década de 1830, Rosas, formalmente gobernador de Buenos Aires, era el "encargado de dirigir las relaciones exteriores de la República Argentina".
            La Constitución Argentina de 1853 indica que: "Provincias Unidas del Río de la Plata", "República Argentina" y "Confederación Argentina" son los nombres del estado, mientras que "Nación Argentina" es usado para sancionar las leyes. En 1860, en la ciudad de Paraná, entonces capital de la Confederación Argentina, el presidente Derqui decretó que para "uniformar los actos administrativos" se usaría siempre República Argentina. Dos años más tarde, en 1862, Bartolomé Mitre, primer presidente del país reunificado, se refirió a su cargo como: presidente de la Nación Argentina.
        </item>
        <item>@drawable/bandera_argentina</item>
        <item>-34.57934708731643,-58.39416202259645</item>
    </string-array>
    <string-array name="australia">
        <item>Australia</item>
        <item>@drawable/australia</item>
        <item>
            Australia es un país rodeado por los océanos Índico y Pacífico.
            Sus ciudades principales (Sídney, Brisbane, Melbourne, Perth y Adelaida) son costeras.
            Su capital, Canberra, se encuentra en el interior. El país es conocido por la Casa de la Ópera de Sídney,
            la Gran Barrera de Coral, una vasta área natural desértica conocida como Outback y especies animales únicas,
            como el canguro y el ornitorrinco.
        </item>
        <item>@drawable/bandera_australia</item>
        <item>-35.29428606279023,149.12702653786914</item>
    </string-array>
    <string-array name="belgica">
        <item>Bélgica</item>
        <item>@drawable/belgica</item>
        <item>
            Bélgica es un país de Europa Occidental conocido por sus ciudades medievales, su arquitectura renacentista y las sedes centrales de la Unión Europea y la OTAN.
            El país tiene regiones características, como Flandes en el norte, de habla neerlandesa, Valona en el sur, de habla francesa,
            y una comunidad de habla alemana en el este. La capital bilingüe, Bruselas, tiene casas consistoriales adornadas en el Gran Palacio y
            elegantes edificios art-nouveau.
        </item>
        <item>@drawable/bandera_belgica</item>
        <item>50.87502990472972,4.361329879152338</item>
    </string-array>
    <string-array name="canada">
        <item>Canadá</item>
        <item>@drawable/canada</item>
        <item>
            Canadá es el país norteamericano que se extiende desde los Estados Unidos en el sur hasta el círculo polar ártico en el norte.
            Las ciudades principales incluyen la enorme Toronto, Vancouver, el centro cinematográfico de la costa oeste,
            las ciudades de habla francesa Montreal y Quebec, y la capital Ottawa. Las vastas franjas de naturaleza de Canadá incluyen
            el Parque Nacional Banff ubicado en un lago en las Montañas Rocosas. También incluye las cataratas del Niágara,
            un famoso grupo de enormes cascadas.
        </item>
        <item>@drawable/bandera_canada</item>
        <item>45.42357507395697,-75.69042541869666</item>
    </string-array>
    <string-array name="dinamarca">
        <item>Dinamarca</item>
        <item>@drawable/dinamarca</item>
        <item>
            Dinamarca es un país escandinavo que abarca la península de Jutlandia y varias islas.
            Está conectado con Suecia a través del puente de Öresund. Copenhague, su capital, cuenta con palacios reales
            y el colorido puerto de Nyhavn, junto con el parque de atracciones Tívoli y la icónica estatua de "La Sirenita".
            Odense es la ciudad natal del escritor Hans Christian Andersen, con un centro medieval con calles de adoquines y casas
            con entramado de madera.
        </item>
        <item>@drawable/bandera_dinamarca</item>
        <item>55.678797615860624,12.569789704605629</item>
    </string-array>
    <string-array name="espana">
        <item>España</item>
        <item>@drawable/espana</item>
        <item>
            España, país de la península ibérica de Europa, incluye 17 regiones autónomas con diversas características geográficas y culturales.
            En Madrid, su capital, se encuentra el Palacio Real y el Museo del Prado, que alberga obras de maestros europeos.
            Segovia tiene un castillo medieval (el Alcázar) y un acueducto romano intacto. La capital de Cataluña,
            Barcelona, se caracteriza por las obras modernistas extravagantes de Antoni Gaudí, como el templo de la Sagrada Familia.
        </item>
        <item>@drawable/bandera_espana</item>
        <item>40.42584859497664,-3.7035779554209958</item>
    </string-array>
</resources>